民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援

民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援

民進黨主席卓榮泰鼓勵港人繼續爭取民主自由和政治權利。

香港的反送中運動波瀾壯闊，與同樣受到中共威脅的台灣連成一氣。民進黨主席卓榮泰昨日表示，支持香港民眾爭取更多的民主自由和政治權利，同時也呼籲國際社會共同聲援，香港人將於7.1再度走上街頭，請相關部門研究擴大聲援香港的做法。

民進黨昨召開中常會會議，發言人李問會後轉述卓榮泰談話指出，1997年以來一國正逐漸凌駕兩制，香港自由、民主、法治不斷被壓縮，特首普選遙遙無期，人權每下越況，並舉出銅鑼灣書店事件為例，直指「一國兩制、港人治港」終究只是一場騙局。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

英外交部：續為港發聲

卓榮泰又稱，在嚴峻情勢下，香港人爭取民主自由的努力從未間斷也沒退卻，香港特首強推送中條例，百萬人民走上街頭，成功迫使香港政府讓步。

卓榮泰表示，如台灣不為香港發聲，他日就會「今天的香港就會成為明日的台灣」，故民進黨支持香港民眾，也呼籲國際社會共同聲援，也請相關部門研議擴大聲援香港的做法。

李問補充，卓榮泰指的支持方法，可以是文宣，或與台灣民眾進行議題對話，而府院黨各部會也將討論如何進一步在台灣和國際層面聲援香港。

國台辦發言人安峰山昨在例行新聞發佈會時表示，就《逃犯條例》修訂一事，港澳辦、外交部、國台辦都表明過原則和立場，並堅決反對任何人對香港事務說三道四，以及發表不實言論，他批評台灣陸委會公然介入香港事務，強調「任何在香港製造混亂和干擾破壞香港繁榮穩定的圖謀，都是不可能得逞的」。

另外，英國外相侯俊偉前日促請特區政府就6.12暴力場面進行獨立調查，再被中國外交部批評干預中國內政，英國外交部昨日反駁指，《中英聯合聲明》是仍有法律效力的條約，英國身為簽署國，會繼續捍衞英國對香港事務立場。

中央社/國台辦

上一則
上一則
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
萬人呼喊G20「還香港自由」

推

口交部幾時先唔口交?

制裁台灣晶片未?

笑死人咩

強烈譴責中國政府干預別國內政
外國事務不需要中國政府說三道四